沈門師兄弟吹水區暨拜師區（七十八）

\I/ 恭迎 \I/

太平山下
股壇清泉 品玉聖手

沈門無限派
獨立島 奇幻宫
一代宗師

卍 沈大師 卍

\I/ 聖駕\I/

他高傲，但宅心仁厚

他低調，但受萬人景仰

他擅長博奕

他懂獨立思考

他掌握環球資金流向

他深明相反理論........

再請本門聖物阻力圖!

沈門手語

沈門詩句

沈門祖訓

沈門心法

沈門座右銘

沈門化災咒語

沈門家訓

\|/

QQ升到

繼續Happy ！

上多炷先
\|/

補番張聖物圖先！

師父\|/
落左車又冇位上返車

21個巴掌
蝙蝠俠Gif召喚

難怪不斷破頂

唔係想上埋27400呀嘩

唔差在買埋匯控

聽日去電玩展先

正股

0.4得未？企穩27300！就靠你依野！

27235 就平倉袋1k先

佢有 78.8打靶

咁好彩打極都打唔到

去個廁所返黎就破位爆埋post

頭先穿左下，俾多些少時間我紮營！

去到最盡

個本由25k上返30 k
多謝師父
仲有10k

七兄加油

大師兄！敵人好強呀…

上個禮拜五買左友邦同匯控牛真係正確決定

五行得聽日睇升 忍一忍手

如果五行準既上次反手就唔會損手啦

賺13格

含牛邊隻好?

牛熊未沾過 其實係咪直接玩盈富G@Y金都得?

師兄們可否整個牛熊101 教下師弟點玩

靜係識勿沾近牛熊

78.8

等埋3.9先 如果師傅華麗轉身就走大半 留少少囉

好生面口喎呢位兄台

朱今次覺得升夠未？

我覺得未就唔會排隊清倉啦

反手正wo 師父好準

個頂係32000,仲有4700點 回番100幾十點我再追牛

今次無師兄弟帶頭反手？

淡友好似仲未死哂

師弟先岩，係我對上既無人會反手

召喚回馬槍隊幫幫你！

師父話到頂喇 28000頂 做人做狗自己諗

啋！

8月底穿埋佢

黃生今次唔試？

老hi 都唔走貨

謝！

等位入

等睇有人同師父一齊做頂

師父唔確認升勢，老煉都唔反

靠邊站okay, 火中取栗 就...

跟師父反手做淡倉

你已經通過考驗！

留左LC等280
細期止賺

好生面口 沈門興旺
燈火鼎盛

Can't agree more
我地唔似師傅咁勁 空倉食糊

有無心水
68208？

都是必飲過痛快！不醉無歸！

今日反手輸左6k
我錯啦師父

認真？

係呀7師兄，啱啱拜師學藝咋

唔係呱

嘩師兄你....

今日5號仔既師兄弟威威

白花油 福仔

認真？ 係咪早上10點前個陣時做錯決定？

冇28588 都唔落車

又反手 咁搞好易死㗎喎

猩醫生！

yesyesyes
我張國指返家鄉啦

又有反手奇兵？

師兄 16.3 入 現價入？

又要上台分享
240 250期間高call低put輸左15 k
而本得44k

有冇軍醫幫幫呢位師兄？

師傅

希望在明天

去緊芭堤雅途中
師父可唔可以比錢我吃喝玩樂

傾埋份保險都係升左60點，唔撚夠呀

師傳出post

哇！今日咁爆發，手執Al市場牛耳嘅世界個人電腦一哥（前），升唔升到三仙先？

師父真係好野

仲有冇人要反手？

今個賺唔到50%真係對唔住師父

仲聽咩日，今晚收佢皮

搞到我都唔知清唔清倉好

師傅返屋企食屎

今晚黑期就274佢睇

唔寫返轉頭，師父啲1舊戰術好肉酸吓，搏浪頂都唔係咁㗎

返公司還嘢
未準備好聽日失業

靠邊站

都話玩死大師兄
每100點咁加落聖物圖 第日又要打交叉

新阻力

大師比錢你用

睇埋三點九

仲好意思話自己機構投資者，真係肉鳩酸

打撚到320

好彩寫咗280，可以抖下一兩日。

之前低位買落食晒，仲有好多貨係手

機構投資者

但求打個和 大家開心

沈家軍，聽日打撚埋280佢，咪俾大師兄休息

排左16.3 入到就當賺小小零用錢 入唔到就睇睇聽日會唔會回小小

低位冇撚得輸

利申 $210 騰訊
話咁快就50#

打埋 320

圖都唔駛畫

大師兄 辛苦哂你啦

幾時出到

屌你老母師父真係好鳩肉酸

你當佢盈富基金

眞係估中師父想玩鳩你，出1舊戰術，好撚肉酸

5仔49格落肚，lunch set凍飲我嚟啦

買邊隻牛

等你

唔好俾眼前的假象迷惑，完全做緊頂！

三點九快d出 諗緊入唔入返

吉祥物嚟左，隊撚埋274佢

日日做頂冇停手，幾時止賺好

32000個時

388又做咩事

盈富基金exactly

要不斷地換

有3.9
做埋個頂，唔好太重倉
特別提 45

師父出左新阻力位，小小地入左69275 0.045 30萬股玩下

七兄呀
咪Post相啦
700沈船事件單野你唔記得喇？

收到！

佢係咪輸到short咗?

好文彩到

有3.9未 而家日日都凌晨3.9先出

樣子兄，更新阻力圖

盈

係咪有人行開左，隊撚埋274先行開呀

所以快啲推介牛牛比大家，我好想送錢比大師

23 2388 16

但係大佬係823

3.9
大師
27200企穩左 都係慢慢陰啲陰啲升，可以搵啲落後股買開高就即走。
都係做緊大圓頂，再睇落去你就知架啦。

大酒店就黎出業績，大師仲有貨
11蚊升上黎升得好急，但真係唔駛驚。可以持有

唔寫返轉頭，否則破法，對聖物大不敬，反正28000破硬嘅，慳位啲

召軍醫，睇下iron man係咪有精神問題

992

屌。992

聽日衝破埋274

發生咩事

冇恆牛係手，換唔換入好

今晚夜期收埋佢皮啦，仲聽咩日

匯豐表現仲差過QQ 友邦

今朝有師兄話happy緊唔好post相，廢事大師會偷偷地同大家同師 以防700咁一棍打落黎

師父快啲做淡啦

可以搵啲落後股買開高就即走
個人電腦世界第一生產商？

但師傅呢段說話都係講緊做淡/靠邊站

警告一次！

//再睇落去你就知架啦//

師父，年頭一月睇到八月啦

992 幾時爆升

快。三億年後

師父見大市升斗零搵唔到有手痕啦，又唔敢開淡倉，點做機構投資者呀?

AI 爆發果日

上返$5

5仔師兄弟保持隊形唔好走失

機構投資者話睇跌，但希望升嫁

星期四過夜過到今日
扑暈自己聽日下就起身再望

$63.65 巳入一手

晏d 大跌巿靠佢過人世

轉個頭又爆post 追唔切丫喂

68717 過夜 ！

我好肉2個月

64465 100萬股過夜

今個月都可算來回地獄又折返人間

勁假

316

我今個月第一張大期係253開，成個月都係天堂

輕鬆十皮

藍師兄 fatfat
可以食好多日本妹

勁假係做乜鳩嘅

花兄個名

315 qq

藍師兄

花師兄可以改名花天酒地

最後五分鐘呃人落船

入左10k$ 牛

氣勢咁凌厲聽日應該繼續升

魯七做咩唔買期貨

魯七入牛...

有張LC長擺
見師兄們玩牛賺咁多我都玩少少

通常玩d 唔熟既野都會出事

排擠我

期權都唔熟
只玩LC都唔差

你用你玩期既心態玩牛我怕輸死你

QQ313 假希望

牛應唔應該坐？

怕你又中招
講左就要做，話左唔玩700，就算見你地玩得咁開心，我都唔會掂
要知自己做咩，立場要堅定

66763 500K

要追數

你個名

好事黎，太高聽日無位入

同上

追你條毛，搵到自己用咩方法可以搵錢未

痴線

我係253個時開大國，多撚謝國指食屎，我今個月得8萬

咁阿七應該瀨硬野

屌，你咪鬼再嚇佢啦

咩叫不如，佢地好撚勁架

沈門

食唔到快，食慢呀
量子同猩猩都係快槍手，藍師兄同Gamel慢慢食

800億性交

做過打靶仔，寧願賺少d都唔玩咁大風險

男人最忌俾人叫快槍手

信師父無窮人

多謝師兄們 我會小心唔會輸到跳樓

勁條毛咩，點都係本多終勝
我本太少，日日賺埋都唔夠日日食燒肉

碌柚葉.jpg

真心，阿七你玩期都已經係好易cut
牛熊一cut 就可能唔見左10格 (計埋手續費)
你有幾多格可以輸？

總之跟到師父搵食就得啦

我全日先25k

啋, 一齊贏到跳舞

玩埋今星期唔玩啦

食少啲燒肉，返多啲freelance滾大個本佢

升得好勉強，謹記師傅教誨，8月好捱煙！而家摸頂沽贏面好高。

出現得好頻密

入咗啲打靶熊輸到癡咗線

係咪訊匯pt

MACD睇邊條線

指既係Day trade 戰略？

不如

全日高位！

ummmmm 你連邊條線都唔知，你之前係點炒ga?

好似師傅聽日睇反覆，之後連續3日都淡
唔知有冇記錯五行，戴番個頭盔先。

魯七我建議你學多啲先

沈家軍真係勇字當頭

RSI EMA 陰陽燭

一個唔好彩靶都打埋 個價太近

RSI EMA 都係睇 momentum 用... DT未必好用

細期一直唔想DT 係心態未練好

到酒店 陣間再j post

不如v師兄分享下住家好男人既愛情故事，受夠猩猩依d花花公子即食女晒戰績喇，酸死人喇！想中和下。

舉腳贊成！

同一本金，只要唔打靶，量子猩猩用牛熊一定賺得勁過我用期指

但係一打靶就仆直

我唔知幾想同軍醫掉轉

GOGOGO

冇得咁講， take 個 risk 都唔同

778係咪好唔掂，要落廣告

聽日再睇
有排追數

P仔你又搞咩

同我一樣

基師兄，CFA快

沈門咁多兵器，個個周時報倉嘅，贏就得啦，贏得最少係我，玩足7個月+25%到，但我一樣高興，希望師兄弟贏多啲，千其唔好有眼紅症，好似嗰位週時閃出嚟嘅優美 癡線佬就得

無啦，反手果d CFA 除牌一個月。

考到沈門CFA 大把大行爭住請

我就快賺番哂啦

講到口都臭，大家都要反手

CFA 教熄不過千，反手果d 已經肥第一條。

揸唔穩，炒市冇搞錯大方向唔好比啲蠅頭小利引誘先得，最近我炒正股都係咁，亦唔夠大棍中，心神唔夠集中

哦，又改番名？

係呀
只要佢開心，我就開心啦

我最擔心佢太易斬，然後眼白白望住我地數銀紙

好快到數
數錢機呢幾日數到好快
怕佢壞

我檢討緊自己，4月後冇一個trade贏得靚嘅 回咗塘

樓王感覺退下火線。

耀才？
我淨係出email

退休嘅人邊會同我地呢啲連首期都冇一樣玩法
你係拎啲散紙，我係老本

有無失業/準失業大軍報到？

一通

富途冇期

佢開壇果陣日日fat 架

就係呢樣問題，贏咗2-300點止賺，再追入一回調百零點就斬，即時反手沽期，點知又上，又斬，仲痾凸，可能按金唔夠問題，我建議3張按金炒1張，唔好即日炒格仔，深信師父靈嘅溝都唔斬，同一方向，玩長啲好過

咁啱喇！今晚美帝破219，我哋拉大隊去隔離開Party！

219 個 post 又會推番上黎

AMD要生性，仲輸緊

富途暫時無期指玩
但係有個function我好鍾意
叫條件單
可以set任何價，到價先掛牌入/出貨，同中銀好唔同
中銀限價位係因為你set既價係會直接掛牌排隊既
所以set幾多日都好，都只係每日開市就掛牌排隊
牛熊同莊對賭會俾莊知你底牌，知你出價
遠牛熊要點避免西價，好簡單，等個莊出價先
你接佢個價佢就一定會接你既貨
如果係你出價先，佢可以唔接你既貨，壓你價

219哥

夜期

夜

你15蚊冇走？咁坐下啦，我都未走，不過我平均買入價係10.97

都唔會，睇緊機會，調整緊心態，未輸真本冇問題吖

QQ adr

咁快叫adr

冇呀，15.xx再加左，點知...
平均14.66 strong hold

贏多贏少有時睇運氣，但重點係沈門人多勢眾，但個個都贏先係最令人高興

夜期呢棍洗唔洗咁大棍

有啲師弟反手....

跌勢已成

明白了，咁我睇下富途同耀才
Thanks 幾位

要開個緊急會議傾下到底點先可以拎師兄弟唔再反手

富途app好用

大膽.jpg 師父啲MPF佢親手轉咗去保守、保本嘅基金，緊係機構投資人，就唔知減埋管理費有冇1%增長

MPF懶人基金可能跑贏佢嘅MPF

基師兄都改番名

你地搞咩

重點係相反，師父真係名副其實機構投資者。

改名就係沈誕嗰期，改咗嘅好多冇老嚟過，好似係，下年唔參加肥佬個生日party，冇好嘢嘅

.

唉屌，係啊。 之前想改，但未夠一個月

返去我會努力儲本
不過就黎開學+ 拍緊拖好多使費
承蒙師兄弟厚愛關心我 好感動
沈門有愛

魯七都算係沈門盛世前期既師弟，睇好你。慢慢黎。

P 仔好似係魯七後？你係沈門第幾期訓練班？

佢係atm 拎哂出黎派

讀緊書就已經有錢炒期+美女大學生做女朋友+放暑假可以去遊埠
其實你先係人生贏家

灰P 朱好似差唔多同期訓練班，係牛唔見左

諗吓嗰期冇改名嘅冇邊個瀨嘢，沈誕有啲邪門，肥佬對佢好冇用，個格係越屌越唔轉軚，就越燈，係要威次嗰隻，可以話係股壇烏蠅哥，要做幾日英雄，然後去輸到甩轆

二師兄呢排別來無恙嗎，係咪已經搵夠唔洗再報倉

我印象中我無正式入門

二師兄一向係岸上面，炒期娛樂嚟

下 沈門有規有矩，外門弟子仲要反手紀錄好難比你入門。

大把早期都冇，我都冇呀

諗起期王，一唔報倉，一報倉就嚇死人

我都想開返個富途 但而家無免俑去開好似好哂料

美女副學士 佢入唔到

我記得大師兄仲係叫「你的様子如何」果陣我已經係度

一開波頭十期果d 自動入會，係後期太多搞事份子扮弟子fake 人亂解籤撈油水先要搞註冊制度。

報倉啦想跟二師兄賺大錢

分手啦
個差距會慢慢開始大…

無錯
牛有德失蹤

我好似係數錢機前一個入門

又係wo, 你都幾早，咁跟自動入門programme。

做咩成日有師兄叫我分手

岩岩無數錢機 師父咁玩法好快到一百期。原來無數錢機已經係歷史

睇番，原來我係最遲第四個post 已經係度

我女友係天仙下凡
唔準亂講

真心，唔同學校，唔同level 真係好易有磨擦

沈門除咗錢，咩嘢人最多吖? 聖誕節就知㗎啦，信唔信聖誕節一樣咁多人喺度

邊度有磨擦先？

沈門另類心法？

其實識答CFA題目自然就係沈門子弟
Bachelor of SHUM

Bachelor of shum, major in相反定理

之前Gamel返嚟時，我先話要一個一個師兄搵返嚟，點知而家仲未搵到
佢係咪改左名唔認人

冇可能喺沈門嘅要去IFC

Major in 動物
唔啱讀
轉咗去期指 minor正股

搵到第6個post有我個名出現，唔知最早係幾時

唔好再講啦

最早冇咁有規模，得幾條友，二師兄開實戰期指倉，好似1月，我記得嗰期仲話要師父比錢辦年貨，結果師父派足

當初我有份恭迎大師兄興兵於連登，勢估唔到已經走過五千點烽火大地

我最近幾日先悟到嫁
你地睇下大師兄二師兄成日去草叢，唔係冇原因嫁
仲有盡顯獸性果張圖

啱啱見我原來post 2 已經喺度
奇幻旅程

五千點都未夠起多條神柱

沈門（有限公司）有好清楚既晉升階梯：

1. 面試 - 經師兄弟審核（派J 圖）
2. 入門 - 實習沈門弟子，領取package並選擇牛熊期房。兩星期唔反手唔亂解籤而死就成為沈門弟子。
3. 考CFA - (沈門妓技術分析師 level 1/2/3) - Senior 沈門弟子
4. 論功行賞scheme，如呂布，樓王，期王，圖王。

Gamel你變左啦，係咪最近受左咩刺激

建國功臣

面對既野太唔同啦…

原來灰朱都係早期，可能因為以前推十個post 要成幾個月，感覺好耐

因為師傅未瀨完

公司部機hand hand 地碌唔到第一個post
玩下手我第一個post 已經係度

睇返好多師兄已經走左，有啲傷感

諗諗下你都幾早，點解會無啦啦入黎，果陣都唔太hit

可能已經死撚左... 有d 可能反手...

好似十日爆唔到一個post，去到過年後先開始多人，冇記錯連登開咗半個月就你攪沈門復興嘅，最初只係開post講吓師父

應該係係舊登已經有聽過師傅既威力
初頭應該係想一齊笑
後期親眼見識之後就投入實戰

CFA 認可課程

必修
SHUM1001
實戰理論、午間、三點九
Breakfast, Lunch & Tea Time

SHUM1002
理解各平台節目及短評
Knowing Shum's Comments

SHUM1003
聖物鑑賞 - 了解聖物歷史及形成過程
Appreciation of the Holy Shum & history

好聖經feel, 沈門徒見證

前排師父次次追住我個倉咬，想偷上我隻船，嚇到我死！所以我想停一排，等風聲冇咁緊先再開倉。
明明我一直都咁尊敬佢，但係佢好似嬲左我咁，完全諗唔明！

入咗沈門之後信心大增

同灰兄一樣

二師兄 久仰大名

當初lihkg初立，大師兄仍然喺舊登傳道解惑，無奈信眾甚少，曲高和寡

慶幸幾位巴打發帖恭請大師兄築新壇，再得大師燈力加持及師兄們支持，沈大師之名終於響徹財經台

你果排太揚 佢之後有上連登，雖然次次都up 左做高登

有冇師兄買Apple 同Nvda，本身有幾千蚊AMD，想買多隻分散下投資

再睇番入門後第一個trade 係60139@0.075, 50000 股，如果揸到今日已經升到上0.295

請受我一拜

SHUM4444
沈門精選股票
Shum's special

今晚變咗做沈門報道大會

992
941

呢4 個course 都好重要，學哂先唔會亂黎m

本門期王，出面啲你問我答唔使睇，冇倉嘅，冇內容，唔使嘥時間

你已成功通過考驗.jpg
仲有隻大酒店

佢真係我買咩佢祝福啲咩，日日都要斬日日都要轉，諗返起果段日子好難過
明明我成日上j圖畀佢，又跟佢玩5仔

期王報倉係引左好多人入黎拜師既重要原因

SHUM0666
沈式思考 - 比八奇更神奇的思考方式
Show me ShumThink

就快80 個post, 係時候研究下沈門史

好彩師父依家有性格
睇淡
仲絕不轉軚
今次真係可以搵錢去讀書

夜期 係咁

挾倉咋嘛
頂盡咪28000

SHUM1666
狹義實戰論

SHUM2666
廣義實戰論

除左元老，呢到有幾多個師兄弟識廣義實戰論？

屌你今晚美市唔信hsbc唔爆，聽日等收錢

SHUM2046
宇宙爆炸論 - 爆炸輪(上)
The Big Shum Theory - Warrant

二師兄當初都差d出事，好彩師父保佑，一戰成名

QUAN3001
量子牛熊學
Quantum LuiBo CBBC Strategy

Lecturer: Dr.呂布

ASSS1941
落後股
Asshole Stocks

啲課程越多越多

原來不知不覺，我地已經領悟到咁多股壇心法

入讀沈門學院免費之餘
仲送數錢機同埋有沈門之聲提示

係高登時一直做CD Rom 做到第64個post先正式做入室弟子，個時個個都叫佢做樣子兄，d改圖又好笑 不過時間過得好快就真

沈氏黃金比率算邊範

64都係半個月前

真係呀，財經台公海post炒乜都好，27000後講，年頭邊有講?，係沈門真槍實彈，我咁濕鳩都唔係事後講啦，操作過程又冇，硬係過後講嘅，我就認為睇都冇價值，我哋一路深信師父靈嘅，邊有中途同師父同船㗎? 轟屍嚟踢館嗰期跌得幾勁吓，真係落場係咪冇動搖先? 我哋唔動搖係基於師父嘅實力，唔係事後講

沈門人太多，開始分唔到邊個打邊個

沈門宏揚光大，遍地開花，個個徒弟都買佢對家，個個溝女屌西旅行飲飲食食大魚大肉，師父佢老人家一定好高興，好安慰

recap下

CFA 認可課程

必修
SHUM1001
實戰理論、午間、三點九
Breakfast, Lunch & Tea Time

SHUM1002
理解各平台節目及短評
Knowing Shum's Comments

SHUM1003
聖物鑑賞 - 了解聖物歷史及形成過程
Appreciation of the Holy Shum & history

[/u]副修[/u]
SHUM4444
沈門精選股票
Shum's special

SHUM1666
狹義實戰論

SHUM2666
廣義實戰論

SHUM0666
沈式思考 - 比八奇更神奇的思考方式
Show me ShumThink

QUAN3001
量子牛熊學
Quantum LuiBo CBBC Strategy

SHUM2046
宇宙爆炸論 - 爆炸輪(上)
The Big Shum Theory - Warrant

ASSS1941
落後股
Asshole Stocks

ASSS0992
落後股：明年之夢
Asshole Stocks : the dream of next year

師父用佢嘅mpf倉打頭陣
呢個真係好緊要

SHUM2003
支持、阻力與區間
Downward Pressure, Upward Force & Outside

改一改

CFA 認可課程

必修
SHUM1001
實戰理論、午間、三點九
Breakfast, Lunch & Tea Time

SHUM1002
理解各平台節目及短評
Knowing Shum's Comments

SHUM1003
聖物鑑賞 - 了解聖物歷史及形成過程
Appreciation of the Holy Shum & history

SHUM2046
宇宙爆炸論 - 爆炸輪(上)
The Big Shum Theory - Warrant

SHUM1666
狹義實戰論

SHUM2666
廣義實戰論

SHUM4444
沈門精選股票
Shum's special

SHUM0666
沈式思考 - 比八奇更神奇的思考方式
Show me ShumThink

副修
QUAN3001
量子牛熊學
Quantum LuiBo CBBC Strategy

ASSS1941
落後股
Asshole Stocks

ASSS0992
落後股：明年之夢
Asshole Stocks : the dream of next year

師父半年間瀨足五千點

SHUM2003
阻力位變支持位大法，區間上移大法
Resistance to support, range 9up

性交轉運的確Work
例子：呂布量子爸

計算師父熄燈嘅沈氏黃金比率呢

改一改

CFA 認可課程

必修
SHUM1001
實戰理論、午間、三點九
Breakfast, Lunch & Tea Time

SHUM1002
理解各平台節目及短評
Knowing Shum's Comments

SHUM1003
聖物鑑賞 - 了解聖物歷史及形成過程
Appreciation of the Holy Shum & history

SHUM2046
宇宙爆炸論 - 爆炸輪(上)
The Big Shum Theory - Warrant

SHUM1666
狹義實戰論
Special Theory of Real Fight

SHUM2666
廣義實戰論
General Theory of Real Fight

SHUM4444
沈門精選股票
Shum's special

SHUM0666
沈式思考 - 比八奇更神奇的思考方式
Show me ShumThink

副修
QUAN3001
量子牛熊學
Quantum LuiBo CBBC Strategy

ASSS1941
落後股
Asshole Stocks

ASSS0992
落後股：明年之夢
Asshole Stocks : the dream of next year

軍心一動搖，大師兄就貼mpf.jpg，我都入吓貨炒，沈門會分析一下師父係咪熄燈同對應策略，師兄弟解讀五行咁，唔係一早坐咗師父隻船啦

Common core
洗錢教學

Call g
去旅行
食飯
溝女

如果唔係入咗沈門
我怕依家真係做咗淡倉

呢個藍師兄自己寫返啦，你係lecturer

咁撚多，我要退學，quit shum's U

又唔係我低lv過佢

V師兄識九成啦，已經係副教授

繼續recap

CFA 認可課程

必修
SHUM1001
實戰理論、午間、三點九
Breakfast, Lunch & Tea Time

SHUM1002
理解各平台節目及短評
Knowing Shum's Comments

SHUM1003
聖物鑑賞 - 了解聖物歷史及形成過程
Appreciation of the Holy Shum & history

SHUM0001
沈雨之聲：心靈之壁
SHUM's Voice: the shield of soul

SHUM2003A
支持、阻力與區間
Downward Pressure, Upward Force & Outside

SHUM2003B
阻力位變支持位大法，區間上移大法
Resistance to support, range 9up

SHUM2046
宇宙爆炸論 - 爆炸輪(上)
The Big Shum Theory - Warrant

SHUM2047
宇宙爆炸論 - 爆炸輪之造輪(下)
The Big Shum Theory - Fabricate Warrant

SHUM1666
狹義實戰論
Special Theory of Real Fight

SHUM2666
廣義實戰論
General Theory of Real Fight

SHUM0141
沈氏黃金比率
SHUM Gold Rule

SHUM4444
沈門精選股票
Shum's special

SHUM0666
沈式思考 - 比八奇更神奇的思考方式
Show me ShumThink

副修

QUAN3001
量子牛熊學
Quantum LuiBo CBBC Strategy

ASSS1941
落後股
Asshole Stocks

ASSS0992
落後股：明年之夢
Asshole Stocks : the dream of next year

FUYE101 (NEW!)
性交轉運大法
FuckYeah101: the path to rich

落後股，asshole

喂
好撚多野讀

女仔唔會自卑？

性交轉運 - fuck yeah101

1個sem４科都要讀2年

加隻
PK2018
光速奇妙轉身法
Shum's Fake-9-u-ology

繼續recap

CFA 認可課程

必修
SHUM1001
實戰理論、午間、三點九
Breakfast, Lunch & Tea Time

SHUM1002
理解各平台節目及短評
Knowing Shum's Comments

SHUM1003
聖物鑑賞 - 了解聖物歷史及形成過程
Appreciation of the Holy Shum & history

SHUM0001
沈雨之聲：心靈之壁
SHUM's Voice: the shield of soul

SHUM2003A
支持、阻力與區間
Downward Pressure, Upward Force & Outside

SHUM2003B
阻力位變支持位大法，區間上移大法
Resistance to support, range 9up

SHUM2046
宇宙爆炸論 - 爆炸輪(上)
The Big Shum Theory - Warrant

SHUM2047
宇宙爆炸論 - 爆炸輪之造輪(下)
The Big Shum Theory - Fabricate Warrant

SHUM1666
狹義實戰論
Special Theory of Real Fight

SHUM2666
廣義實戰論
General Theory of Real Fight

SHUM0141
沈氏黃金比率
SHUM Gold Rule

SHUM4444
沈門精選股票
Shum's special

SHUM0666
沈式思考 - 比八奇更神奇的思考方式
Show me ShumThink

副修

QUAN3001
量子牛熊學
Quantum LuiBo CBBC Strategy

ASSS1941
落後股
Asshole Stocks

ASSS0992
落後股：明年之夢
Asshole Stocks : the dream of next year

PK2018
光速奇妙轉身法
Shum's Fake-9-u-ology

FUYE101 (NEW!)
性交轉運大法
FuckYeah101: the path to rich

必修
SHUM 1000
沈氏黃金比例-1000點的的機會
Shum Golden Ratio - A opportunity of 1000 points

其實真係驚師父有日意興闌珊 收山唔撈

加返個MPF操作法嘅course先啦

通常未工作前唔會，心智唔堅定成熟嘅開工後就會同啲同事比較

我都讀過Asso 可以陪住佢 唔通因爲唔同lv就分手咩
有難關咪一齊過

瀨不過千唔係黃金比例既一部份

d 課多到可以開沈大 沈鎮大學

呢個沈門機構投資人必修項目

D課程痴撚線

本多終勝理論
對沖科學

唔係講笑，寫完個目錄

發現每條題都可以寫夠一本notes
合埋應該可以夠出書

唔使交租咩

校監
prof SHUM
校長
大師兄

加油啦
講真我而家睇得比較悲觀

搵邊個教

City law友
係咪比個asso仔hurt得太深

收工望一望個post已經20幾頁，痴撚線追唔切

今日無call g?

SHUM23994
牛市下的強積金管理方案
Management of MPF under bull market

同佢講：一齊去德國，我養你(但係你心入面要講：我包養你)

聖物=逃學威龍第一集個校規塊版

係

應該開多範 沈氏挾倉論

G 兄

屌！3000點，挾倉姐
跌500點->淡勢已成，股災

GAP100
沈氏挾倉論
The Market's False

又無得見 又怕帽

好，我要求加開「靠邊站分析學」，學習點樣、何時靠邊站，趨吉避凶(師父做教授

同佢講：一齊去德國，我養你(但係你心入面要講：我包養你)
如果佢唔去，唔好驚帶帽，你當佢係ptgf，帽就唔存在啦

研究丸院課程
SHUM9999挾帶師逃大師班
Springbag Pinching Master Class

小弟年底就要結婚，預左40個不過好似唔夠，希望大師派多小小俾小弟😥😥😥

要幾多？

沈門醫學-解放被挾的春袋
Free the spring pocket

送個袋袋平安鐘比佢老人家

CLS，咁樣會唔會嚇親啲未入門嘅人

唔想俾人挾春袋，就先要了解俾挾有咩後果

SHUM0100 沈氏估頂摸底理論與操作
Shum's top & bottom eatimation Theory and Application

Side Standing & Peanut eating - 靠邊站花生學

冇入泥一排, 沈門壯大左好多

留返名先.

沒袋名師

一袋宗師

SART 100 交租的藝術
Art of part time jobs for rental expenses

呢堆嘢塞住沈門大堂要搬走佢，啱啦

老婆本唔好亂咁玩，認真

振盈的五十路陰影
Fifty Shames of May

巴打記住定止蝕. 因為我都有老婆本係CALL度. 唔好諗住再賺幾多. 要睇住賺少幾多就要走

振盈的五十注淡倉

避一避先,有淡倉既避一避先.........
屌你老母真係跟你買打哂靶啦，避

學Gamel買out of the list嘅熊都變近熊

一個月就三十日。
七個月就二百一十日。

師父已經錯左二百一十日。
而家睇師父會唔會錯足二百五十日大關。
破二百五十日之後，就睇會唔會三百六十五日

扭曲.jpg

好似好耐咁

啱啱去推一推219哥個post,有一期師父熄燈全靠佢咋，藍師兄個代開post引到佢上水，沈門特別多貴人幫助

永恆

盡左力就得

猩猩

好

請大家再殺上
幫助有需要嘅人

無錯！用特異功能嬴返黎既錢就係應該做善事

盡左力啦 猩猩好有愛心 將沈門精神發揚光大

沈門人品格好，真男子漢

夜晚變心事台/感情台

征戰左一日，回營一班佬圍埋緊係講呢d la

每個月我都有捐少少數比無國界醫生。各位師兄弟覺得呢個post 幫到大家搵錢既，或者想幫師父積福既，賺到就搵間慈善機構捐少少錢，幾舊都好。積少成多

不過個啲基金食水好撚深 如果有方法直接幫到有需要既人就好 個班仆街抽好多水

我想搵個admin fee 少d 既機構

無錯！一係捐錢，一係call g救人脫苦海

多謝大家，齊齊用師父既能力改變世界。

希望聽日有位上番QQ

其實好難避，搵個低行政費，咁啲staff 都要開飯
上親電視全部都唔捐

係World vision到助養小朋友好多年，有次助養緊歐洲小朋友

搵間覺得想幫既，師父見你地有心，佢就再有燈。

Staff都算，去哂啲董事度
紅十字會個班大粒野個個大富大貴

好大負擔既工作

所以先唔想捐

有d 都值得捐 唔好因為行政費唔捐，總有d 好野。

屌你老味啲董事酬金大份度

大師兄 多謝你黎左連登

果日我地一齊叫春，宜家一齊坐艇

我都搵緊

早期我有寫沈遊記，講大師兄、二師兄同三師兄同師父取（瀨）西經既故事

高登點呀？係咪屍橫遍野？

好波巴打

咁可能搵到好多有錢人捐同埋錢多到唔知點駛，東x好有錢，有幾棟商廈

我有印象

好！軍事法庭緊急裁定，你之前嘅罪孽已經一筆勾銷！

本多終勝
都係幾百股，全部都係衍生到賺返嚟，輸左都唔傷心
同埋一開始都已經唔係打算即食

大師兄英明

聲援裁決

師父知道一定好安慰

大家除咗飲飲食食call g
仲做善事
如果有人開季買阿妓英超冠軍
我相信佢好欣慰

高登靜到仆街，豪仙區又冇左，硬鳩樂觀又失左踪，連你老友C馬超都下落不明。

聽到陳x龍受大師祝福

無所謂！

陳X龍好多call，大家近乎同船咁濟
點算?

C馬超去咗行船，聽講响菲律賓染咗椰菜花

佢地唔係fd咩

祝福佢自然佢落船，沈門冇影響

配合前文後理，即係買阿妓英超冠軍係做善事？

啱呀

黃國英表示，早前聘請分析員，很奇怪不少面試者對於自己長揸騰訊控股(00700)都覺得很出奇，分析員和基金經理的思維，始終有頗大差別。
分析員是書生，喜歡計算目標價，而且自視極高，以為可以掌控所有的資料，所以才有騰訊已經太貴，到晒價這一種想法。可是基金經理會加入市場心理，騰訊市值大股價又勁，以中港指數作為表現基準的基金一定要揸到實，而每當一隻新基金成立，基本上10%自動轉帳買騰訊，港股通基金愈來愈有市場，所以資金流向上相當有利。
死守騰訊，並非純粹抱住頂多攬炒的心態，而是基於過去的經驗，十幾年來騰訊表現超出任何一個人的預期。有誰會估得到一個遊戲一日可以賺過億，隨時快過印銀紙。敗軍之將不足言勇，以前估不到，以後也無謂估，總之用一個適可而止的注碼去坐，希望管理層未來繼續發放驚喜。
相比之下，估底會易過摸頂，所謂爛船總有三分釘，一盤生意處於低潮，始終可以計算變賣家當的價值，但不少人的創富能力，是可以遠遠超乎想像，所以傻傻地坐好股，多數會有着數，書生紙上談兵，沒有贏錢經驗支持，自然不會明白。
在260元買騰訊，當日被視為不負責任去高追，批評的聲音，分分鐘現在280元已經想「趁低吸納」。謙厚一點，承認自己能力有限，是成為基金經理十分重要的一步，可惜分析員偏向高傲，多數無法上一層樓。
豐盛金融資產管理董事 黃國英
（作者為註冊持牌人士，基金持有騰訊）

師父係fans

買中一隻就恨不得日日講
師傅淨係大酒店已經幾倍，仲未記5同941輪，學下師傅啲謙虛都夠你駛成世

明顯串師父係A貨機構投資人，好講唔講師父260嗰時日日屌貴，律師

好想知如果去見分析員話買沈振盈相反會點

即請!
唔知咩人工呢?

今晚返工，OK?

呢輪黃生啲文句句有骨，唔知師父點還拖呢?

咪星期五錢錢錢陰下陰下咁屌囉，可以點姐

走住黎屌

小弟不才，想跟師父搵食，望拜於沈門下與各位師兄弟搵大錢

老友 入門要post返幾張j圖，睇下你有無慧根先喎

請交低J圖，作為召喚大師兄嘅貢品

每人寫少少，完善本門心法

胸奴人+1

拎到package, 實習兩星期未死得就係正式入門弟子。

入左門兩個月都試過忍唔住反手

咁黃生你帶呢個intern 行下沈門做個briefing 先

呢d波幅咁多位師兄岩唔岩？

OK,我受

我ok
more

好，畢仔，大師兄返黎比package 你就得。你跟黃師兄學野先，順手講下點解想入沈門。

猩...又黎

猩猩又黎
呢個人相當有嫌疑

好，不過我冇乜心得

條友唔讚得丫

佢又要畀人踢走啦，好彩有新人加入

你轉身快過師父

猩猩又嚟啦
唉
呢條仆街唔讚得

畢仔呢d 唔好學啊。亂軍心上唔到三幻二斬立決。

冇架啦，江山易改本性難移

屌好撚正

追左幾個月po，得知師父愛徒如子，亦被各師兄有情有義及無私助人的精神所感動，故望拜於門下

好！ 目標幾多，開個價先。

受，

大師兄～～～

入得沈門唔會有目標咁睇少師父既

絲打拜門如何處理? 雖然目前冇呢個問題 冇理由貼J圖，講Call G㗎?

開返個短期目標先，咁先有動力。

夜期做緊頂

自貼(如果冇 就出賣朋友)
做善事(call g只係做善事既一種)

咁得唔得?

不能同意更多

咁三個月返倍

受

同意

絲打唔會入沈門，因為沈門多毒撚...獨立既男人。

只係三個月返倍，你會唔會太睇少師傅？

咁差唔多，唔係咁睇少我.jpg

波嚟講呢
我就鐘意去馬場踢波

太低唔接受
你太睇少師父 師父上個月都俾左2000點我地

多謝各位師兄弟，咁一個月返三倍

我有啲擔心某人會派出絲打破壞沈門，你知㗎啦

自隊

旺師兄高質

牛熊

咁你除左common core,take埋量子師兄科量子牛熊喎

屌！無架！咪等股災屌返舖囉！

某年某月某日：
筆者最感驕傲的是，多年來憑著獨立思考，一直力排眾議，苦口婆心的勸說大家要小心股市爆破，
看！正如筆者所說，現今恆指已跌超過五成，現在是二萬五千點了！

好多人take咗呀

說到底入門是一種緣份，只要徒兒活得快樂，師父就算埋單的時候只剩下底褲，也會自豪地說一句：「嗯，我就係要呢d 啦。」。

除左要預備多部數錢機外

師傅熄不過千，同記得進修下沈大啲課程

辛苦晒！

大師兄比個入門package 畢仔先

大師兄！有人想入會

倉庫得返幾部數錢機咋

轉咗major去讀期指
執返啲

叻仔
而家已經會不斷地轉近啲牛
同個市升得急，恆牛都盡量唔過夜

讀返多個GE course

好！

開壇！

沈門手語

沈門詩句

沈門祖訓

沈門心法

沈門座右銘

沈門化災咒語

沈門家訓

入門禮物

禮成！

希望攞多10個8個👍👍👍👍

多謝大師兄！

洗咪同新師弟黎返集沈雨之聲先？阿姐收左工未

猩猩醫生
小朋友希望大步㩜過

我都捐左兩年UNICEF。
但後尾知道左行政費過高，所以我cut左了

通常啲新入門心急想食盡波幅，得閒反手，但事實講我地知……

佢要白花油王子多啲

同一個社工

260蚊沽騰訊，明顯係講緊師父啦

屌

好有愛心

串得好

咁又公道講，個棍咁急咁痛，even呢度個時都估佢仲有得落

女人見你咁講 =叫佢唔好等
係我就叫佢幾耐都等我 返黎就娶你

我都要做到有錢捐

to change the world, change yourself 猩猩多謝你。你要幾多錢我地都會幫你搵

聽日殺上去28000，幫猩猩找埋小朋友條尾數

睇到眼濕濕

一定要攻上去等猩猩千萬牛軍戰勝歸來

腥腥, 我覺得你幫佢交晒D醫院費用幾好

反而32萬去兒童XX基金可能未必幫到人

我阿媽之前生CANCER, 我地唔合資格, 所有標把藥呀化藥呀電療呀開刀呀 全部自己俾錢
老實講要合資格真係要窮到得條底褲 租樓好似大師咁已經唔得

所以未必真係幫到好多人 反而你實際幫人找左條數就真係幫到一個實在既人

我好佩服你

猩猩真係
好佩服你

會員 銀背大猩猩
路過都要比個 你

猩猩真男人

師傅會幫你揾返果16 萬

準備去隔離219post

軍醫足夠配得上英雄好漢、仁心仁術，真心佩服

師父就算埋單的時候只剩下底褲，也會自豪地說一句：「嗯，我就係要呢d 啦。」。

DJI 21900
破

猩猩真漢子

原來猩猩今次賺咁多，係要幫小朋友埋單，時也命也

好彩猩猩係醫生
先可以將呢隻仁心宣揚
希望個小朋友生性

猩巴會唔會聽日上報紙

錢方面師傅一定會補貼返你的

重要里程碑

219哥預知天機

納dee又自爆

唔知dji有幾多點貨未派

大師租樓日日賺

升到咁仲有咁多淡友買熊

越升越買

聽日殺上28000，等我地幫手找左小朋友條數

你地當初反手都咁諗

Agger
猩猩，好人有好人報

adr

美股成日股joy

我都take 左

好少可流馬尿

屌得好

其實猩猩識到大波處女幼教應該係個天送俾佢，雖然條粉腸成日係我地班毒撚面前曬，但佢真心心地好

好！

聽日殺上28000，以代表我地沈門一點點心意

垃指又自爆

入左又跌

嘩夜期

垃指

大家唔好咁擔心猩猩啦
一切既單，師傅都會幫我地埋既

一日要走幾轉